\section{Impact Acquire SDK}

Impact Acquire bezeichnet eine Software-Schnittstelle, die speziell für die Steuerung von Bildverarbeitungskomponenten, insbesondere Kameras, konzipiert ist. 
Die Schnittstelle ermöglicht Entwicklern den Zugriff auf eine Vielzahl von Funktionen und Datenströmen der angeschlossenen Bildverarbeitungskomponente. 
Ihre Anwendung erfolgt insbesondere in Bereichen wie der Industrieautomatisierung und Qualitätskontrolle sowie in anderen bildverarbeitungsbasierten Systemen.

Das Impact Acquire \acs{SDK} (\acl{SDK}) für C++ stellt Entwicklern ein umfassendes Toolkit zur Verfügung, welches die erforderlichen Bibliotheken, Werkzeuge 
und \acl{API}s (\acs{API}s) beinhaltet, um maßgeschneiderte Softwarelösungen zu entwickeln. Dies erlaubt eine unmittelbare Interaktion mit der Hardware. 
Die Unterstützung der Programmierung in C++ ermöglicht eine effiziente Integration von Kamerafunktionen in komplexe Systeme. Es umfasst eine Vielzahl von Funktionen, die 
von einfachen Bildaufnahmen bis hin zu fortschrittlichen Bildverarbeitungs- und Analyseoperationen reichen.

Als Beispiel im Impact Acquire SDK ist die Datei \glqq ContinuousCapture.cpp\grqq\ gegebenen, welche den kontinuierlichen Aufnahmemodus demonstriert. Hierbei werden Bilder bis zum manuellen 
Stoppen des Prozesses erfasst. Jedoch erfolgt lediglich eine Ausgabe einer Information im Terminal, sobald ein Bild empfangen wird. Dieses Beispiel dient als Grundlage für 
die Implementierung des Testkonzepts. Des Weiteren umfasst das SDK eine ausführliche Dokumentation 
zu den Klassen und Methoden sowie eine Vielzahl an weiteren Beispielen, welche ebenfalls für die Entwicklung des Testprogramms verwendet werden.

\citep{BalluffSDK} \citep{BalluffMVS}